搞podcast其實仲有冇岀路

個個都搞youtube玩vlog
純聲音媒體係咪注定返唔到轉頭

睇下你想靠Podcast做咩。

係香港，Podcast既聽眾未係好多，所以唔會咁容易有廣告商。如果想做Podcast然後學Youtube咁賺廣告費，相對困難。

但係，我覺得如果你係Sell小眾同埋透過Subscriber去賺錢，一定有機會。外國有好多Case，少過1000個subscriber既Podcaster都可以搵到食（當然睇下你講咩Topic啦。）

建議：可以當興趣試左先，因為Podcast成本唔高、剪聲相對易。（台灣既Podcast Growth得好快）

「路透新聞學研究所（Reuters Institute for the Study of Journalism）在2019年的報告指出，台灣的Podcast收聽率有38%，等於每三個人就有一個在收聽Podcast。根據台灣Hosting平台Firstory的整理分析，2020上半年台灣的Podcast節目數量大爆發，中文節目數量足足增加了2100%。而從Google Trend可以看出，「Podcast」目前在台灣佔有最高搜尋量。這些數字反映Podcast在台灣已然成為熱潮，無論是創作者還是聽眾都開始投入其中。」

我做左大約半年，一個月有過千下載。每星期一集。純為興趣同埋插少少自己做緊個件Product既廣告。 一星期花大約兩到三個鐘左右。

小小經驗，希望幫到你。

聲音除左放Apple podcast仲有冇咩地方係多人聽？

我就黎至以上幾個地方，Mainly係Apple。

因為我本身有Email list同Instagram，所以可以用其他幾個地方儲人流。

靠平台本身難D。Apple既Podcast頭幾個月都冇人流比我。要慢慢儲。

台灣果邊好似最近開始紅呢樣嘢？見有啲 youtuber 都走去做呢樣

我都見到 好似仲有個平台

我自己想做類似Drinkwithmario 咁人物專訪都幾有興趣，但又真係無從入手

巴打個podcast 有無錢賺？

香港搞自媒體好似好難
之前有諗過開個podcast黎玩
但發現自己一個好難做
巴打個podcast係咩類型既節目

無錢賺，但之後可能會試下錄d 付費only contents。

我做個個會講d business、自我成長同書評。

難又唔算好難（因為比起Youtube，易好多）有興趣真係可以試下。

你可以先諗呢幾個方向：

1. 一言堂，一個人講
2. 搵Co-host，同另一個人一齊講
3. 搵Guest

留意一點，每一段都要剪一剪d voice，移除左d無咁有趣既位。

係，呢一年多左好多人做。

一多content creators就會多好多audience。

同youtube比，門檻低好多
我做左幾集，自己一個真係難做先無做
巴打podcast係咩，等我聽下

Soundon?

好呀，我之前搵左個fd做guest，佢分享左點樣由零開始做Podcast，有興趣可以聽下。

利申，我都唔係話做得好好。

好似RTHK 有聲好書咁搵D故仔+BGM 成本應該好低 但要做得好唔易
同埋大陸興左好耐 好似叫有聲書

支持巴打，希望多啲廣東話podcast

如果想開關於Podcast既Post，應該係邊度開好？

學術台
好多podcast都係知識型

做左Podcast半年，分享少少經驗。希望幫到有興趣即嘅朋友

分享左個Podcast101，希望幫到手。